
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/strings/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/strings/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    

\section{Cadenas terminadas en NULL}
\begin{frame}{Cadenas terminadas en NULL}
C++ soporta dos tipos diferentes de cadena de caracteres:
\begin{itemize}
    \item Cadenas terminadas en NULL: es un arreglo de caracteres cuyo último caracter es el NULL. 
    \item Objectos creados a partir de la clase string de C++
    
\end{itemize}


 En muchas ocaciones a las cadenas del primer tipo se las conoce como "C-strings".

 

%\codesetstylefrombeamer
%\addcpp{bit_field_usage.c}

\end{frame} 


\begin{frame}{Cadenas terminadas en NULL: introducción}

\begin{block}{}
Cuando se declara un arreglo de caracteres para almacenar cadenas de texto, se debe reservar espacio para un caracter extra, por ejemplo para almacenar una palabra de 6 letras (DANIEL), se debe:    
\end{block}

\codesetstylefrombeamer
\addcpp{null_strings_declaration.c}

Es importante aclarar que no es necesario agregar el caracter de terminación NULL; el compilador realizará esto de forma automática.

\codesetstylefrombeamer
\addcpp{null_strings_declaration_init.c}
\end{frame} 


\begin{frame}[allowframebreaks]{Cadenas terminadas en NULL: funciones}
\begin{block}{}
C/C++ soportan una amplia gama de funciones para manipular y procesar este tipo de cadenas. Todas estan incluídas en la biblioteca string.h\\
\end{block}  

\begin{itemize}
    \item strcpy(s1,s2): copia el contenido de s2 en s1
    \item strcat(s1,s2): concatena s2 al final de s1
    \item strlen(s1): devuelve el largo de s1 (int)
    \item int strcmp (const char* str1, const char* str2): devuelve el largo de s1 (int)
    \begin{itemize}
        \item 0: si ambas cadenas son iguales
        \item 1: si el primer caracter que no coincide en $s1$ es mayor que en $s2$ es decir $s1>s2$
        \item 2: opuesto a s2
    \end{itemize}
    \item strchr(s1,ch): devuelve un puntero a la primer ocurrencia de ch en s1
    \item strchr(s1,s2): devuelve un puntero a la primer ocurrencia de s2 en s1. Si no existe, deuvelve NULL
\end{itemize}
\newpage
\codesetstylefrombeamer
\addcpp{null_strings_example.c}
\end{frame} 


\section{Cadenas en C++}
\begin{frame}{Cadenas en C++: introducción}
 
 \begin{block}{}
     C++ permite almacenar a una cadena como una secuencia de letras u otros caracteres:
 \end{block} 

\codesetstylefrombeamer
\addcpp{cpp_strings.c}


\end{frame}


\begin{frame}{Cadenas en C++: longitud de una cadena}
     \begin{block}{}
La función lenght() devuelve la longitud de la cadena incluyendo espacios y signos de puntuación.
    \end{block} 

\codesetstylefrombeamer
\addcpp{cpp_strings_len.cpp}

\end{frame}

\begin{frame}{Cadenas en C++: accediendo a caracteres}
    \begin{block}{}
        Se puede acceder a los caracteres utilizando el operador []. Las posiciones de los caracteres van desde $0$ hasta $str.len() -1$.
    \end{block} 
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{cpp_strings_access.cpp}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Cadenas en C++: asignación}
    \begin{block}{}
Las cadenas en C++ estan diseñadas para tener un comportamiento similar a cualquier otro tipo de datos:
    \end{block} 
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{cpp_strings_assign.cpp}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Cadenas en C++: comparación}
    \begin{block}{}
Se puede utilizar el operador == para comparar una cadena con otra. Devolverá verdadero si ambas cadenas son iguales:
    \end{block} 
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{cpp_strings_comparison.cpp}
    
\end{frame}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Cadenas en C++: concatenación}
    \begin{block}{}
        Se puede utilizar el operador + para concatenar dos cadenas. También es posible utilizar += para contactenar una cadena al final de otra.
    \end{block} 
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{cpp_strings_concate.cpp}
    
\end{frame}
\end{document}
